<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vietnamese on Nhat Tien</title><link>https://tienldn.site/tag/vietnamese/</link><description>Recent content in Vietnamese on Nhat Tien</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tienldn.site/tag/vietnamese/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tiền Xử Lí Dữ Liệu Trong Logistic Regression</title><link>https://tienldn.site/blog/xu-li-du-lieu-trong-logistic-regression/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tienldn.site/blog/xu-li-du-lieu-trong-logistic-regression/</guid><description>&lt;h2 id="làm-sạch-dữ-liệu">Làm sạch dữ liệu 
 
 
&lt;/h2>
&lt;h2 id="biến-đổi-dữ-liệu">Biến đổi dữ liệu 
 
 
&lt;/h2>
&lt;h2 id="feature-engineering">Feature Engineering 
 
 
&lt;/h2>
&lt;h2 id="chia-nhỏ-và-đơn-giản-hóa-dữ-liệu">Chia nhỏ và đơn giản hóa dữ liệu 
 
 
&lt;/h2></description></item><item><title>Tối Ưu Hóa Hàm Mất Mát Trong Logistic Regression</title><link>https://tienldn.site/blog/toi-uu-hoa-ham-mat-mat/</link><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tienldn.site/blog/toi-uu-hoa-ham-mat-mat/</guid><description>&lt;h2 id="kỹ-thuật-gradient-descent">Kỹ thuật Gradient Descent 
 
 
&lt;/h2>
&lt;p>Gradient Descent là thuật toán tối ưu phổ biến trong máy học, dùng để tìm
điểm cực tiểu của loss function, hay nói cách khác là tìm điểm tham số tối ưu
để cho ra sai số nhỏ nhất.&lt;/p>
&lt;p>Công thức chung cho các dạng Gradient Descent là:&lt;/p>
$$
 \textbf{w}_{new} = \textbf{w}_{old} - \alpha \cdot \nabla J(\textbf{w})
$$&lt;p>Với:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>\(\textbf{w}\) : vector hệ số.&lt;/li>
&lt;li>\(\alpha\) : tốc độ học (learning rate).&lt;/li>
&lt;li>\(\nabla J(\textbf{w})\) : đạo hàm của loss function theo hệ số.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="đạo-hàm-của-loss-function">Đạo hàm của loss function 
 
 
&lt;/h2>
&lt;p>Ta có loss function tại một điểm dữ liệu&lt;/p></description></item><item><title>Book recommendation from Nam .NET</title><link>https://tienldn.site/blog/book-recommendation-from-nam-dotnet/</link><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tienldn.site/blog/book-recommendation-from-nam-dotnet/</guid><description>&lt;p>Cre: Nam .NET (youtube: hoc lap trinh cung Nam)&lt;/p>
&lt;!-- more -->
&lt;p>📕 OOP và phân tích thiết kế:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Clean Architecture, Robert Martin: Cuốn sách này mang lại cho bạn một tập kiến thức chi tiết về mọi khía cạnh liên quan đến OOP, tuy tiêu đề mang tên là Clean Architecture nhưng phần nói về nó tương đối ngắn, chỉ đâu đó khoảng 10 trang, và thực tế là nếu đã hiểu rõ OOP và các khái niệm liên quan thì chỉ cần chừng đó là bạn đủ hiểu về Clean Architecture rồi.&lt;/li>
&lt;li>Object-Oriented Analysis and Design with Applications, Grady Booch, Ivar Jacobson, and James Rumbaugh. Nếu biết tác giả của cuốn sách này chính là những người tạo ra UML, có lẽ bạn sẽ chẳng nghi ngờ gì về tính chính xác của nội dung cuốn sách, OOAD là phương pháp mà mình tin rằng cho tới bây giờ vẫn còn giữ nguyên giá trị.&lt;/li>
&lt;li>Domain-Driven Design, Eric Evans: Cuốn này còn được gọi là &amp;ldquo;The blue book&amp;rdquo;, được viết bởi chính tác giả của DDD, tuy nhiên vì DDD vốn là một chủ đề phức tạp, đòi hỏi bạn đã có kinh nghiệm nên lời khuyên là chỉ nên đọc khi bạn thực sự muốn tìm hiểu, nếu không sẽ không thấm được.&lt;/li>
&lt;li>Patterns of Enterprise Application Architecture, (Martin Fowler và nhiều tác giả khác): Hãy đọc cuốn này nếu bạn quan tâm đến việc xây dựng các ứng dụng lớn, nhiều người dùng, nó không chỉ có các design pattern mà còn cho bạn thấy nhiều vấn đề bạn sẽ gặp phải.&lt;/li>
&lt;li>System Design Interview, Alex Xu: Thú thật là mình cũng chỉ đọc sơ qua thôi, vì nhiều kiến thức trong đây thì mình đã biết rồi, nhưng nếu bạn là người mới với system design thì nên đọc.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>📕 Kiến trúc máy tính và hệ điều hành:&lt;/p></description></item></channel></rss>